\section*{Aufgabe 3}
\textbf{a)} Der Unterschied zwischen direkter und indirekter Volumenvisualisierung ist einmal, dass die indirekte Visualisierung ein Modell aus Metadaten, also eine Zwischendarstellung erstellt. Das direkte Modell, dies jedoch nicht macht, sondern das Objekt direkt generiert. Zum anderen gibt es Unterschiede in der Komplexität, wobei die Komplexität der indirekte Visualisierung von der Anzahl der Polygone abhängt und die Komplexität von der direkten Visualisierung hingegen von der Auflösung der Anzeigefläche und der Anzahl an Voxel abhängt.\newline\newline
\textbf{b)}
Das Culling wird in drei Arten unterteilt. Hierbei gibt es:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Backface-Culling}, welches die Rückseite von Polynomen nicht mehr rendert. Dass heißt, alle Flächen die vom betrachtenden Punkt aus nicht sichtbar sind, werden nicht mehr dargestellt.
	\item \textbf{View-Frustum-Culling}, welches Polygone außerhalb oder teilsaußerhalb des View-Frustums nicht mehr rendert. Hierbei ist zu beachten, dass das View-Frustum keine feste Form hat, sondern sich von Anwendung zu Anwendung verändern kann und somit das selbe Objekt unterschiedlich gerendert werden würde, bei unterschiedlichen View-Frustums.
	\item \textbf{Occulsion-Culling}, welches Polygone nicht rendert, die innerhalb des zu betrachtenden Objekts liegen. Dass heißt, es wird überprüft in welcher Tiefe die Polygone sind und dann, ob die Polygone vielleicht noch wegen Transparenz sichtbar sind. Wenn man also einen Festkörper hat der komplett intransparent ist, wird nur die äußerste Polygonschicht gerendert.
\end{itemize}
